李嘉誠小冊子明志：明珠能幻照心海

李嘉誠小冊子明志：明珠能幻照心海

李嘉誠基金會小冊子，封面寫「萬變社會 不變承諾」。

【本報訊】反修例風波爆發以來，長和系資深顧問李嘉誠的言論引起社會熱議。長和系昨日舉行的周年晚宴中，雖然「誠哥」無回應傳媒提問，但現場派發的李嘉誠基金會小冊子，似再次表露其心迹。

相關新聞：恒地手法「政治最正確」

李澤鉅：港人逆境現韌力

小冊子封面以「萬變社會 不變承諾」為題，主調用上綠色，當中「變」字以白色突出。內裏除列出基金會歷年工作重點外，亦印上李嘉誠2015年金句，當時他引述宋代茶陵郁禪師云：「我有明珠一顆，久被塵勞封鎖，今朝塵盡光生，照破山河萬朵。」意思是人與生俱來都具佛性，並非由誰給予，但明珠因煩塵俗念蒙蔽，如今所有煩惱塵勞已經消除，明珠光芒顯現，小冊子特別提到，「這顆明珠只要重新發現，就能幻照心海，你找到了嗎？」

回顧李嘉誠去年9月呼籲執政者對未來主人翁網開一面，受政法委批評縱容犯罪，本地左派亦口誅筆伐，李事後回應，已習慣沒有根據的言語攻擊和批評，未知明珠是否比喻自己來明志。

另長實主席李澤鉅昨在集團周年晚宴前，未有評論行家新地捐地事宜，惟市場關注集團近年在內地頻頻出售資產，但旗下長建近期透過國家電投，出資10億元組建合營公司，當被記者問到是否重新投資內地市場，他淡然回應：「由頭到尾都有喺大陸投資，從來冇離開過，點樣重返？」對於有報道指出，如果澳門落實成立證券交易所，港燈計劃赴澳上市，李澤鉅僅表示「啱啱開始申請箒」。

李澤鉅於晚宴致辭時指出，香港經歷了沉重一年，集團部份本地業務去年亦受影響，但業務遍佈全球50個國家，整體表現仍穩健。展望2020年，他對香港市場保持審慎樂觀，又稱港人經歷許多風浪，在逆境中展現頑強韌力，相信香港人會克服當前挑戰，而來自內地和全球的固定盈利貢獻和現金流，有助集團在時機來臨時參與香港的復蘇。

■記者何文俊

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

🎉 1.11全城連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」
日期：2020年1月11日 星期六
Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河
#111不分和勇 連儂日見！#WeAreOne
#感謝祭 #辛苦了
#BeWater #連儂開花
#111全城連儂 #光復連儂

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店